---
title: "Kumpulan Pilihan Aplikasi Flatpak"
date: 2020-12-26T11:26:59+07:00
image: media/blog/kumpulan-pilihan-aplikasi-flatpak.png
opengraph:
  image: media/blog/kumpulan-pilihan-aplikasi-flatpak.png
# post type (regular/featured)
type: "regular"
description: "Flatpak merupakan installer universal untuk Semua distro Linux. Secara bawaan Flatpak sudah terpasang di LangitKetujuh OS."
author: "LangitKetujuh ID"
categories:
  - "flathub"
  - "flatpak"
tag:
  - "flathub"
  - "flatpak"
draft: false
---

Flatpak merupakan installer universal untuk Semua distro Linux. Bahkan dengan flatpak juga mampu menjalankan beberapa aplikasi nonfree. Secara bawaan flatpak sudah terpasang di LangitKetujuh OS.

Kami menyederhanakan konfigurasi singkatan repositori Flathub di LangitKetujuh agar lebih mudah pemasangannya.

### Konfigurasi

Pertama, buka konsole lalu jalankan perintah ini untuk mengkonfigurasi repositori Flathub di Langitketujuh OS.

```flathub```

Kemudian pasang aplikasi yang Anda butuhkan. Setelah memilih aplikasi ketik `y` untuk melanjutkan pemasangan aplikasi.

Berikut ini aplikasi flatpak pilihan dari flathub yang sering digunakan.

### Discord

```flatpak install flathub com.discordapp.Discord```

### Gravit Designer

```flatpak install flathub io.designer.GravitDesigner```

### Gtk WhatsApps

```flatpak install flathub com.gigitux.gtkwhats```

### Jitsi

```flatpak install flathub org.jitsi.jitsi-meet```

### Mendeley Desktop

```flatpak install flathub com.elsevier.MendeleyDesktop```

### Microsoft Teams

```flatpak install flathub com.microsoft.Teams```

### Natron

```flatpak install flathub fr.natron.Natron```

### NextCloud Desktop

```flatpak install flathub com.nextcloud.desktopclient.nextcloud```

### Olive Editor

```latpak install flathub org.olivevideoeditor.Olive```

### Qgis Desktop

```flatpak install flathub org.qgis.qgis```

### Rocket.Chat

```flatpak install flathub chat.rocket.RocketChat```

### Signal Desktop

```flatpak install flathub org.signal.Signal```

### Slack Desktop

```flatpak install flathub com.slack.Slack```

### SparkleShare
```flatpak install flathub org.sparkleshare.SparkleShare```

### Spotify

```flatpak install flathub com.spotify.Client```

### Steam

```flatpak install flathub com.valvesoftware.Steam```

### VScodium

```flatpak install flathub com.vscodium.codium```

### WPS Office

```flatpak install flathub com.wps.Office```

### Zoom

```flatpak install flathub us.zoom.Zoom```

### Zotero

```flatpak install flathub org.zotero.Zotero```

### Zulip Desktop

```flatpak install flathub org.zulip.Zulip```

Tunggu proses intalasi hingga selesai dan berhasil tanpa error. Aplikasi lainnya bisa Anda dapatkan di website resmi flathub (https://flathub.org/).

_Barakallahu fiikum._
